这张照片涉及一个逻辑学推理的例子。通过使用**命题逻辑**的基本规则来推导出结论。以下是详细分析和知识点讲解：

---

### 板书内容综述
1. **Hypothesis (假设)**:
   - $p \to q$
   - $\neg p \to r$
   - $r \to s$
2. **目标（Conclusion）**:
   - 推导 $\neg q \to s$
3. **推导证明（Proof）**:
   - 通过逻辑规则（如 **逆否命题** 和 **假言三段论**）一步步推导结论。

---

## 知识点解释与推导分析

### 命题逻辑的重要概念
1. **命题公式 (Propositional Formula)**:
   - $p$, $q$, $r$, $s$ 是命题变量，每个命题表示某个事实。
   - $p \to q$ 表示“如果$p$为真，则$q$为真”。这种关系称为条件命题。

2. **逻辑规则**:
   - **逆否命题 (Contrapositive)**:
     $\neg q \to \neg p$ 等价于 $p \to q$。
   - **假言三段论 (Hypothetical Syllogism)**:
     如果已知 $p \to q$，且 $q \to r$，则可推导 $p \to r$。

---

### 推导过程逐步解释

**目标：根据假设推导 $\neg q \to s$。**

#### 第1步：写出假设
命题公式：
1. $p \to q$
2. $\neg p \to r$
3. $r \to s$

#### 第2步：应用逆否命题
- 针对公式(1) $p \to q$，应用逆否命题规则：$\neg q \to \neg p$。
- 得到结论：$\neg q \to \neg p$。

#### 第3步：引入假言三段论 (Hypothetical Syllogism)
- 使用公式(2) $\neg p \to r$ 和步骤(2) $\neg q \to \neg p$，两者构成假言链式推理：
\[
\neg q \to \neg p \quad \text{且} \quad \neg p \to r
\]
- 推导得到：$\neg q \to r$。

#### 第4步：再次应用假言三段论
- 使用公式(3) $r \to s$ 和步骤(3) $\neg q \to r$，两者进行假言链式推理：
\[
\neg q \to r \quad \text{且} \quad r \to s
\]
- 推导得到：$\neg q \to s$。

---

### 最终结论
通过上述步骤成功推导 $\neg q \to s$，与结论一致。

---

### 总结
1. **关键逻辑规则**:
   - 利用 **逆否命题** 简化条件表达。
   - 使用 **假言三段论** 连续推导多个条件的传递关系。

2. **应用场景**:
   在日常生活中，逻辑推导有助于验证假设和论证复杂的条件关系。

---

### 板书中的文字翻译
**结论解释**：
>
"If I do not finish writing the program, then I will wake up feeling refreshed."

这句话的逻辑化表示即为 $\neg q \to s$，通过上述推理，逻辑成立。

