### 分析课程内容和相关知识点

这是关于逻辑推理的板书内容，主要涉及 **命题逻辑** 中的主要推理规则，比如 **假言推理法（Hypothetical Syllogism）** 和 **命题的逆否等价（Contrapositive Rule）**。

#### **问题概览**
1. **给定假设（Hypothesis）：**
   - \( p \to q \)
   - \( \neg p \to r \)
   - \( r \to s \)
   
2. **目标：**
   - 推导结论 \( \neg q \to s \)。

3. **推导过程 Step-by-step：**
   - 逐步使用命题逻辑的基本规则进行推导。

---

### **详细推导过程**

#### **初始假设**
1. \( p \to q \) （前提 Premise）
2. \( \neg p \to r \) （前提 Premise）
3. \( r \to s \) （前提 Premise）

#### **Step-by-step 过程**

1. **逆否命题等价（Contrapositive Rule）：**
   根据 \( p \to q \)，我们可以写出它的逆否命题 \( \neg q \to \neg p \)。
   $$
   \neg q \to \neg p
   $$

   这条等价是逻辑中的基本性质：\( A \to B \iff \neg B \to \neg A \)。

2. **结合 \( \neg q \to \neg p \) 和 \( \neg p \to r \)：**
   现在我们有：
   - \( \neg q \to \neg p \) （由(1)）
   - \( \neg p \to r \) （前提）
   
   根据假言推理法（Hypothetical Syllogism），我们可以得到：
   $$
   \neg q \to r
   $$

3. **结合 \( \neg q \to r \) 和 \( r \to s \)：**
   现在我们有：
   - \( \neg q \to r \) （由 Step 2）
   - \( r \to s \) （前提）
   
   再次使用假言推理法，可以推得：
   $$
   \neg q \to s
   $$

#### **结论：**
通过以上推导，我们得到：
$$
\neg q \to s
$$

---

### **知识点复习**

1. **命题逻辑中的基本符号：**
   - \( p \to q \)：如果 \( p \) 为真，则 \( q \) 为真，称为 **假言命题**。
   - \( \neg p \)：\( p \) 的 **否定**，即 \( p \) 为假。

2. **逆否命题（Contrapositive Rule）：**
   - 对于命题 \( p \to q \)，其逆否命题为 \( \neg q \to \neg p \)，两者等价。

3. **假言推理（Hypothetical Syllogism）：**
   - 如果 \( p \to q \) 和 \( q \to r \) 成立，则可以推得 \( p \to r \)。

---

### **实际案例解读**
课程使用了一个实际场景来解释推理结论：
- 假设：
  1. 如果我完成了编程任务，我会感到放松（类似 \( p \to q \)）。
  2. 如果我没有完成编程任务，我会累积压力（类似 \( \neg p \to r \)）。
  3. 如果我累积了压力，我会醒来感觉恢复正常（类似 \( r \to s \)）。

- 推导：
  - 如果我没有感到放松（\( \neg q \)），那么最终我会醒来感到恢复正常（\( s \)）。

**总结：这是通过形式逻辑规则解决问题的一个经典示例，帮助理解如何从条件假设推导出结论。**